iPhone X 工場請3000高校生日做11小時 不「實習」不許畢業

iPhone X 在鄭州的富士康工場，被爆強制徵用學生每天最多上班 11 小時趕製手機。消息指高校生投訴需要在工場做 3 個月才能畢業，涉及人數達到 3,000 人。蘋果與富士康已對此事作出回應，指不會再讓高校生加班（每天工作 8 小時），但否認高校生是被強制到工場工作。

在英國《金融時報》報道裡面，有 6 位高校生受訪，表示曾在富士康在鄭州生產蘋果 iPhone X 的工場，常態地每天工作 11 小時。由於 6 人屬於「實習生」，在中國法律上加班工作是違法行為。有一位高校生指，他 1 日最多為 1200 部 iPhone X 組裝相機鏡頭。

消息指，高校生為了能夠畢業，需要在工場內進行 3 個月的「勞動體驗」，屬於強制性質。《金融時報》指出，在 9 月份鄭州城軌交通學校就派遣了 3,000 名年齡由 17 至 19 歲的學生到該工場工作。

蘋果與富士康對報道作出回應，指高校生在工場加班的行為，已經被廠方指正。但否認高校生是被強制性送到工場工作。

蘋果發言人指「蘋果注力於對本公司供應商所有員工以相應的尊嚴看待與表達敬意。」、「本公司已確認學生們的工作出於自發，並得到相應的工資與津貼，但廠方不應該允許他們加班工作」。

有當地消息指現時實習生的工作時數已減至每天 8 小時，並不允許加班。

大貨到

實習生整到d相機鏡頭入曬塵

11個鍾就瓜瓜叫
香港人笑而不語

十一個鐘咁早放

好想買多幾部iphone x

男嘅奴工 女嘅性奴

最好請多幾千個，等班炒家粥水都無得食

重量不重質係咁

qc